\chapter{Opis projektnog zadatka}
		
		Cilj ovog projekta je razviti programsku podršku za stvaranje informacijskog sustava na web stranici poduzeća \emph{"Radno vrijeme"} koja će djelatnicima omogućiti praćenje realizacije pojedinih djelatnosti, kao i zauzeće, odnosno raspoloživost pojedinih djelatnika. Također je moguće pratiti i ukupno realizirane radne sate na razini svakog djelatnika, grupe i cjelokupnog poduzeća. Sustav omogućuje pregled web stranice na četiri razine, a to su:
		\begin{packed_item}
		    \item neregistrirani korisnik
		    \item djelatnik
		    \item voditelj
		    \item direktor
		\end{packed_item}
		
		Prilikom pokretanja sustava prikazuje se obrazac za prijavu korisnika.\\
		Neregistrirani korisnik može na web stranici vidjeti samo popis i opis djelatnosti koje poduzeće ima u svom portfoliju. Neregistrirani korisnik ne može napraviti registraciju u sustav. Registraciju korisnika u sustav vrši isključivo direktor za svakog djelatnika(uključujući i voditelja grupe) te svakom korisniku pridjeljuje odgovarajuću ulogu(rolu) u sustavu. Za kreiranje novog korisnika(dodavanje novog djelatnika) potrebni su sljedeći podaci:
		\begin{packed_item}
		    \item korisničko ime
		    \item lozinka
		    \item ime
		    \item prezime
		    \item e-mail
		    \item uloga(rola)
		\end{packed_item}
		
		Registracijom korisnika u sustav, dodjeljuju mu se prava ovisno o dodijeljenoj ulozi. Naknadno se djelatniku mogu dodijeliti prava voditelja grupe. Direktor osim registracije novih djelatnika, može i obrisati postojeće. \\
		\underbar{\emph{Radnik}} je djelatnik poduzeća te korisnik sustava s najmanje ovlasti. Radnik pripada grupi koja ima svog voditelja, te radi na zadatku pojedine uslužne djelatnosti. Jedan radnik može biti raspoređen i na nekoliko radnih zadataka unutar jedne djelatnosti, a i između više njih. Registracijom u svoj korisnički račun, radnik može vidjeti svoje podatke te isključivo zadatke koji su mu dodijeljeni. Za svaki pojedini zadatak radnik može stvoriti evidenciju na način da označi broj utrošenih sati za pojedini radni dan. Poduzeće \emph{"Mi puno radimo"} također vodi brigu o pravima radnika te isti dnevno smije imati najviše 8 sati procjenjenog rada. Ako radnik za određeni dan ima procjenjeno 8 sati rada, bit će označen kao nedostupan te mu direktor i voditelj grupe neće biti u mogućnosti dodijeliti dodatne zadatke. Dostupnost se osvježava svaki dan u ovisnosti obavljenog posla tog dana na osnovu evidencije koju je radnik napravio dan ranije.\\
		\underbar{\emph{Voditelj}} je također djelatnik poduzeća, ali za razliku od radnika, ima širi spektar mogućnosti za rad na web stranici. Njemu je dodijeljena grupa radnika kojima je nadležan te pojedina uslužna djelatnost za koju razrađuje plan rada te ju razlaže na manje zadatke koje zatim dodjeljuje radnicima. Prije početka rada na djelatnosti, određuje procjenu potrebnih radnih sati za svakog djelatnika posebno, te cijenu radnog sata na razini pojedine djelatnosti i/ili djelatnika. Voditelj također vodi evidenciju svog rada, uz unaprijed dodijeljeno vrijeme dnevno po 8 sati, dokle god vodi neku grupu. Osim toga, voditelj može vidjeti vlastite podatke te podatke o grupi kojom rukovodi. \\
		\underbar{\emph{Direktor}} je djelatnik poduzeća najviših ovlasti i mogućnosti rada na web stranici. On definira uslužne djelatnosti i registrira nove radnike te ih raspoređuje u grupe. Pri stvaranju grupe dodjeljuje dostupnog voditelja i djelatnost koju će obavljati. Zbog mogućnosti pristupa bazi s popisom registriranih korisnika i njihovim podacima, direktor ih po potrebi može i brisati. Uz to, jedini je koji ima pristup i  statistici pojedine grupe, djelatnika, i cijelog poduzeća ukupno(broj odrađenih sati sa zadanom satnicom, prihodi, rashodi). 
		\eject
		
	\newcommand{\comment}[1]{}
	\comment{	\section{Primjeri u \LaTeX u}
		
		\textit{Ovo potpoglavlje izbrisati.}\\

		U nastavku se nalaze različiti primjeri kako koristiti osnovne funkcionalnosti \LaTeX a koje su potrebne za izradu dokumentacije. Za dodatnu pomoć obratiti se asistentu na projektu ili potražiti upute na sljedećim web sjedištima:
		\begin{itemize}
			\item Upute za izradu diplomskog rada u \LaTeX u - \url{https://www.fer.unizg.hr/_download/repository/LaTeX-upute.pdf}
			\item \LaTeX\ projekt - \url{https://www.latex-project.org/help/}
			\item StackExchange za Tex - \url{https://tex.stackexchange.com/}\\
		
		\end{itemize} 	


		
		\noindent \underbar{podcrtani tekst}, \textbf{podebljani tekst}, 	\textit{nagnuti tekst}\\
		\noindent \normalsize primjer \large primjer \Large primjer \LARGE {primjer} \huge {primjer} \Huge primjer \normalsize
				
		\begin{packed_item}
			
			\item  primjer
			\item  primjer
			\item  primjer
			\item[] \begin{packed_enum}
				\item primjer
				\item[] \begin{packed_enum}
					\item[1.a] primjer
					\item[b] primjer
				\end{packed_enum}
				\item primjer
			\end{packed_enum}
			
		\end{packed_item}
		
		\noindent primjer url-a: \url{https://www.fer.unizg.hr/predmet/proinz/projekt}
		
		\noindent posebni znakovi: \# \$ \% \& \{ \} \_ 
		$|$ $<$ $>$ 
		\^{} 
		\~{} 
		$\backslash$ 
		
		\begin{longtabu} to \textwidth {|X[8, l]|X[8, l]|X[16, l]|} %definicija širine tablice, širine stupaca i poravnanje
			
			%definicija naslova tablice
			\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{naslov unutar tablice}}	 \\[3pt] \hline
			\endfirsthead
			
			%definicija naslova tablice prilikom prijeloma
			\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{naslov unutar tablice}}	 \\[3pt] \hline
			\endhead
			
			\hline 
			\endlastfoot
			
			\rowcolor{LightGreen}IDKorisnik & INT	&  	Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod  	\\ \hline
			korisnickoIme	& VARCHAR &   	\\ \hline 
			email & VARCHAR &   \\ \hline 
			ime & VARCHAR	&  		\\ \hline 
			\cellcolor{LightBlue} primjer	& VARCHAR &   	\\ \hline 
			
		\end{longtabu}
		

		\begin{table}[H]
			
			\begin{longtabu} to \textwidth {|X[8, l]|X[8, l]|X[16, l]|} 
				
				\hline 
				\endfirsthead
				
				\hline 
				\endhead
				
				\hline 
				\endlastfoot
				
				\rowcolor{LightGreen}IDKorisnik & INT	&  	Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod  	\\ \hline
				korisnickoIme	& VARCHAR &   	\\ \hline 
				email & VARCHAR &   \\ \hline 
				ime & VARCHAR	&  		\\ \hline 
				\cellcolor{LightBlue} primjer	& VARCHAR &   	\\ \hline 
				
				
			\end{longtabu}
	
			\caption{\label{tab:referencatablica} Naslov ispod tablice.}
		\end{table}
		
		
		%unos slike
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[scale=0.4]{slike/aktivnost.PNG} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
			\centering
			\caption{Primjer slike s potpisom}
			\label{fig:promjene}
		\end{figure}
		
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[width=.9\linewidth]{slike/aktivnost.PNG} %veličina u odnosu na širinu linije
			\caption{Primjer slike s potpisom 2}
			\label{fig:promjene2} %label mora biti drugaciji za svaku sliku
		\end{figure}
		
		Referenciranje slike \ref{fig:promjene2} u tekstu.
		
		\eject} 
		
	